……雨声从四周传来。

夜幕将世界染黑。

从天而降的雨滴落在水洼里。

无论到何处都响起、传遍开来。

彷彿前方空无一物。

在这空荡荡的世界中，天空正在哭泣。

夜空的星星也被厚厚的云层复盖，从我这什么都看不见。

在这如此黑暗的世界中，连自己身处何处都不知道。

倾盆而降的雨滴堆积在世界各地。

彷彿水一直被注入到瓶内似的。

雨声逐渐变大。

水漥越来越广。

……今晚似乎会有暴风雨。

……雨真讨厌。

像脚步声的连续声。不过终究不是脚步声。

四周不曾传来过人的声音。下这种大雨也没人会特地出门。

大家都关在房屋里，只是等待暴风雨过去。

「啊，不先生火不行……」

冰冷的雨滴将身体淋湿。至少木柴不能被淋湿。

我这么想着，把木柴放入服中，忍耐着被树皮摩擦的疼痛回到家里。

我把慎重搬来的木柴放在地板，在身体冻僵之前，将暖炉点上火。

接着把今早完全燃烧殆尽的馀灰搅开，放入数根细柴与火种使火燃烧起来。

好不容易小小火苗瞬间点亮了暖炉。我将那小小火苗也转移到煤油灯上。

原本只靠月光的房屋一点起火后，彷彿只有该处被切下了一角，明亮了起来。

木柴的裂开声和雨声掺杂在一起，在家中扩散开来。

我慢慢添加厚柴，随着火势增强，火声也逐渐变大。

当家中被换上了新的配乐后，小小的家也马上恢復了温暖。

……终于可以稍微喘息一下了。我让因工作、生火而疲倦的身躯坐在椅子上休息。

从窗往外看，现在外面的雨依旧下得很大。

……今晚似乎会有暴风雨。

……我讨厌雨。

不仅增加工作的难度，生火也很累。关键是冷到身体颤抖。

要是手指冻僵的话，也没办法做较细微的工作。这是我最讨厌雨的理由。

雨声彷彿被火蒸发般似的消身匿迹。

「要是能就这样将一切都蒸发掉就好了」

我把拿在手中的工具放下，躺在床上。

「明明就差一点点了……」

……明天会是晴天吗？

我再次往窗外看。不过并不是为了看雨的样子。

与木柴不同，那是十几根已仔细磨去树皮的木头。就稳稳的放在我家旁边。

并不是普通的木头。那是我的船、只属于我的船……是造船的材料。

做到一半的木船被雨淋湿。

我讨厌雨。不仅行走不便，连手边的工作都被迫停止。

「能不能快点停啊……」

我就像是瞪了天空一眼，往窗外、往那降下雨滴的天空望去。

……然而，暴风雨本身我却讨厌不起来。

当我渐渐从睡梦中醒来，马上就清楚地听见海鸟声。

看来外头晴朗到连鸟都很有精神地鸣叫。窗外传来的耀眼阳光也倾泄而下。

接着，屋顶因暴风雨剥落到一半，不仅阳光倾泄而下，也漏起雨来。

即使眼皮未被阳光以及漏雨硬拨开，我还是很轻易地从床上起来。

「那么，该去工作了」

毋庸置疑的，我似乎喜欢工作。

一走出门后海潮的香味马上扑鼻而来。

明明是已习惯的香味，会感到香味如此浓厚大概是因为昨晚暴风雨的关系吧。

昨晚的海浪似乎也很汹涌。从被搅拌过的海洋中，漂来了强烈的海潮味。

不对，漂流而来的不光海潮味。在海岸边还留下了不少暴风雨的痕迹。

「似乎又有各式各样的东西漂流过来了呢」

我们住的岛四面环海，每当颳起暴风雨就会有各式各样的东西漂流过来。

偶而也会有稍微能派得用场的东西漂流过来。

例如，对了，像是在那滚动的漂流物怎么样呢？

「漂流木晒干后能变成木柴吗？」

「啊！可爱的茶杯……　不行，已经破掉了，应该没办法用了吧」

像这样将全海岸走遍是我在暴风雨后必做的事情。

并不是因为生活困苦而去寻找有用的东西。只要稍微走点路也会有小镇。

这座岛虽然四面环海，但定期会和其他岛往来，就生活用品来说并没有什么困扰。

不过，反过来说，也就只是如此。除了定期的往来以外，要入手东西就很困难。

「……今天好像没什么有趣的东西落在海边」

所以，定期以外的东西。暴风雨这种不定期之物才能引起我的兴趣。

有没有什么有趣的东西落在海边呢……

我只在意着此事，交互遥望着海岸和地平线。

「艾蕾欧诺拉，你又再捡东西吗？」

我听到呼叫声再度往海岸看，那里有着比漂流物还熟悉的脸孔。

「啊！艾莉西亚，今天真早呢」

旁边站着的是我熟悉的艾莉西亚。

有关艾莉西亚的事情，我从小时候就很了解。不对，正确来说是因为这里是座小岛，所以其他居民也都是熟人。

「真是的，艾蕾娜……你要让我说几次啊」

「什么……？」

艾莉西亚一脸错愕地用着我的爱称叫我。

是什么事呢？我做了什么不好的事情吗？但我想不到什么关联的点。

「不是我早，是你太晚了啦」

「塞吉欧生气了哦」

「咦……？」

明明是夏天，我却因艾莉西亚说的话瞬间脸色发青、感到全身发寒。

有关塞吉欧的事情，我也很了解。不过，这并不是因为这里是座小岛。

我想肯定连其他有往来的岛屿都响起了他的名字吧。他是因为生气起来很恐怖才如此有名。

……而且同时还是我雇主。

……然后，我似乎已经迟到了。

「没想到经过了这么久的时间……」

原本只是打算稍微交互看一下海岸与地平线，但太阳彷彿抄了捷径似的，已升到远比早上还高的高处。

「……是不是很糟糕啊」

「是的，非常糟糕哦」

无庸置疑的完美回答。

我自认自己很喜欢工作，但也渐渐和职场疏离了起来。今天该怎么解释才好呢……

「因为那个人的怒声连无关系的我们都感到害怕」

「所以希望你能赶紧去上班」

「……嗯，我会这么做的」

毕竟当事者的我比她们还害怕。

我回她的同时，离开了海岸，加快脚步前往镇上。

「……都已经是男性居多的职场了。暴风雨后却总是迟到」

「难到那个女孩不害怕吗……」

「真是个奇怪的女孩呢……」

从背后传来了艾莉西亚担心、错愕的声音。

先不提错愕，担心的话倒是完全没必要。

即使是男性居多的职场，不论迟到多久，我的脚步都不会停下。

因为我喜欢工作。

而且也不能完全否定捡东西也能对工作带来帮助。

只要向塞吉欧说明的话，他应该也能理解的。肯定、也许、大概、我想是这样。

毕竟就出航来说，今天的漂流物实在太多了。

「……我想也无需多问了吧」

「……是的」

在小镇的入口正站着一位气得鼻孔冒烟的中年男性──塞吉欧。他的样子让我想起了昨晚的暴风雨。

那等同于我家木头的厚实双臂就这样交叉置于胸前，还用着锐利的眼神鄙视着我。

感觉不管什么解释都行不通。

「因为昨天是暴风雨对吧。　有什么有趣的东西飘流过来吗？」

「啊！没，完全没有。　虽然有发现一个很可爱的陶器，不过破掉了」

「下次的暴风雨是什么时候呢……」

「你又打算迟到吗！」

因为聊到我喜欢的东西，不禁忘了塞吉欧正在对我发脾气。

「你这傢伙―――！」

他接下来所说的话，由于怒声实在太大，引起我耳膜疼痛，实在听不清楚在说什么。

怒声大概还会持续下去吧。我决定放弃让耳朵去适应他的怒声，把目光转向小镇四周。

「（镇上看起来好像没什么损害……）」

在大街上并列的石造房屋。每一间都若无其事地站着。

明明我回到家还必须解决下雨漏水的问题，然而这些小镇居民却看似很悠閑的样子。

居民「那个，住在邻岛的老奶奶据说入手了一个稀有的东西哦」

「哇！是有价值的东西吗？这世上也有很幸运的人呢」

不然就是热烈地聊着随暴风雨一起从其他岛传来的閑话。

稀有的东西吗……是什么呢？是漂流到海边的东西吗？

为什么不飘流到我的岛上呢？就差这一步，我又错过有趣的东西了。

「唉……」

「想叹气的是我才对吧……」

因后悔而泄漏的叹息声和塞吉欧所想的相距甚远，使他气得鼻孔冒烟。

「啊！不，刚刚的叹息并不是你想的那样……」

「唉，算了……再说下去太阳都要下山了」

「……哎呀，你看啦，都这时间了」

因传来了告知中午的教堂钟声，塞吉欧抱头把目光转向工作场所。

似乎他潜在着能让太阳提早下山的怒声，我不禁和他保持了半步左右的距离。

「不管了，要工作了。就算是暴风雨后，还是要替我办事喔」

不过，在工作的状况下，退下的半步也不能就这样一直保持下去。

「是啊，工作了，该工作了」

而且只要工作应该就能从怒声中逃离，我决定赶紧进入工作话题。

「那么，今天要到哪哪里里呢？」

「啊！帮我把几个东西送到隔壁小镇」

「我知道了，我立刻去」

我跟着塞吉欧走，在店门口收下了几个木箱。

这就是我的工作……塞吉欧平常都把货物运送的工作交给我。

而送达地点有一半以上是邻镇。话虽如此，在这座小岛上只有一个小镇。

要将这些货物送达必须再次回到海岸。

「今天漂流物很多。小心划船别让货物受损喔」

「嗯，这我知道」

邻镇是指越过海洋一英里后的小岛。与其说邻镇不如说邻岛还比较正确。

所以我的工作也和一般的邮递员不同。

搭船将越海的赠送物送达到邻岛就是我的工作。

「我会早点送达，把迟到的部分弥补回来的」

我把收下的货物放到手推车上，离开了小镇，快步前往海岸。

「……今天的海怎么样呢？」

我想像着从海岸遥远望去的前方，就忘了货物的重量，跑了起来。

再次来到的海边与让人感到暴风雨过后的今早相比，飘起了较平稳的波浪。

「……今天的海感觉很舒服呢」

伴随着从远处传来的海鸟声，感觉似乎还可听见海鸟自由且不受拘束的振翅声。

「那么，不快点不行了」

我把从塞吉欧那收下的货物移到船内，接着用绳子紧紧地绑住。

这已是多年以来一直反复进行的作业，连我自己都觉得操作相当熟练。

「首先先将货物送达到西边的岛屿吧」

决定好以大海另一侧看起来又远又小的岛屿作为前进目标后，我也乘上船，将船桨拿在手上。

当我划起桨破浪前进时，溅起的水花与汗混在一起，把我的身体弄湿。

被夏日猛烈的太阳照射而发烫的身体也渐渐冷却下来。

「如我所想的一样，今天海很舒服呢」

我不避开接连而来溅起的水花，也不在意衣服被溅湿继续划着。

也许看不出女性具有的气质。至少除了我以外，没有其他女性做这项工作。

小镇所有人都异口同声地说我是个奇怪的人。

不过在我看来，小镇的人们反而比我奇怪多了。

毕竟这么舒服的海，大家却不愿意多踏出一步。

果然我很喜欢这个工作。不，应该说我很喜欢海。

风凉爽地轻抚着肌肤，浪声也很动听。无论经过多久，我都不曾厌倦过大海。

「……啊！这是不是头巾啊？也许还能用呢」

而且，一旦出海，就可以提早发现漂流物，不需等它们飘流到岛上。

所以，即使有可怕的上司在，不论迟到多久，我都不曾请过假。

「不过，还是希望有一天可以搭乘自己的船出海呢」

我搭乘的船是职场上共用的。但这样的话，就只有工作的时候能出海。

「就快要完成了……」

就这样，那艘从零开始做起、只属于我自己的船，也来到了仅差一步就能完成的阶段。

我希望有一天可以自由地出海。而这样的愿望也即将实现。

我用捡来的头巾把蓬乱的长髮绑住，将视线转回船头。

「……咦？」

回归的视线前方让我从口中泄漏出微小的声音。

强烈的夏日阳光反射在海面上，照耀着水面。

从那太阳的光芒中有个漂流物正向着我靠近。

「那是……」

在耀眼的水面上飘荡的影子使漂流物的样子渐渐清晰了起来。

「…………」

「……不会吧！那是人吗……？」

我看到的是紧紧抱着漂流木的女孩。

在暴风雨过后我也看过几次这种漂流物。像我这样把捡东西当作兴趣的人比一般人更有机会遇到

……只是和其他漂流物相比，这种漂流物并不令人高兴。

而且也称不上漂流物，应该叫做遇难者吧。其中有半数以上在被发现之前就死了。

「唔、唔……」

不过，那女孩好像还有呼吸。她那微小的声音和波浪声掺杂在一起传到了我耳里。

「…………」

「啊！喂……！」

然而，她的体力似乎到了界限，紧紧握住的手腕也失去了力量，慢慢消失在大海中。

刹那间我也跳进了海里。

海的低温使夏日发烫的身体冷却。可是对全身已冷透的我来说，可说是非常地寒冷。

吸过水的衣服很重，明明直到刚才为止都是那么地舒服。现在却不管怎样，都只觉得是在阻碍手腕在海中划行而已。

「（就差一点……）」

就在不知已挥了多少次沉重手腕之时，我的手终于碰触到那女孩的身体。

「唔、唔……！」

我抱住女孩，就像飞出海面似的把头伸出了海面。

然后把她那小小的身体抛到船上。

「喂！不要紧吧！？有听到吗！」

接着我一爬上船，连呼吸都忘了调整，就赶紧呼唤那女孩。

「唔、唔……」

在几次呼唤的途中，那女孩微小的声音又传到了我耳里。

「太好了！好像只是失去意识……」

「啊……」

当我一安心下来，那女孩在呼吸的同时又再次泄漏出了声音。

「放心吧，已经没事了」

「嗯……」

为了使她安心，我紧紧握住她冰冷的手。

女孩的手和我工作变粗的手相比，要小很多。

不对，不光手，身体也很小。躺在我大腿上的少女轻到让人感到虚幻。

为什么这么小的女孩会漂流在海上呢……

「……不去不行……」

「咦……？」

「……呼、呼……」

女孩就像回答我的疑问似的，最后发出了微小的声音，之后就只是在海风中掺杂着细微的打呼声。

―铿……

……接着船上响起了更微小的声音。

「这是……」

这是女孩手中掉落的物品碰触到船上的声音。

「……这是什么？」

掉落的物品……

没错，除了物品以外不知该怎称呼它。

「玻璃……瓶？」

似乎是玻璃制，里面是空的，像是瓶子的细小物品。

不过，称作瓶子又比我至今为止所看到的任何物品都还来得精巧。

这是我居住的岛上所没有、在遥远之处才有的技术吗……

……不对，无论何处，以现在的技术能做出这种物品吗？

不管是怎样，我不知道眼前这物品该用什么词称呼才适当。

「你到底……是从哪来的……？」

如同发现其他漂流物的时候一样，我交互遥望着那女孩和海的尽头。

她到底是从何处而来的呢？

以及，原本正要前往何处呢……

忘记划行的小船就这样随波摇动。

每当摇动时，玻璃瓶就在船上滚动，使船上响起了我不熟悉的清澈声音……
